\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}

\title{Ex 46*}
\date{}

\begin{document}

    \maketitle

    \begin{itemize}[label={}]
        \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Prova}
            \sum_{i=0}^{n}i2^{i} = 2^{n+1}(n-1) + 2, %Proposicao(n)
            \forall n \in \mathbb{N} %Quantificador
        \end{equation}
        por indução em n.

        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \label{HI}
            \sum_{i=0}^{k}i2^{i} = 2^{k+1}(k-1) + 2, %Proposicao(k)
            \forall k \in [0 .. a] %Proposicao(K), Base
        \end{equation}

        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Passo}
            \sum_{i=0}^{(a+1)}i2^{i} = 2^{(a+1)+1}[(a+1)-1] + 2, %Proposicao(k)
        \end{equation}

        \subitem Suponha $a+1 > 0$
        
        \subsubitem Como
        \begin{equation*}
            \sum_{i=0}^{(a+1)}i2^{i} = \sum_{i=0}^{a}i2^{i} + (a+1)2^{(a+1)}
        \end{equation*}

        \subsubitem e pela Hipótese Indutiva, temos
        \begin{equation}
            \sum_{i=0}^{a}i2^{i} = 2^{a+1}(a-1) + 2, %Proposicao(k)
        \end{equation}
        
        \subsubitem segue que
        \begin{flalign*} 
          \sum_{i=0}^{(a+1)}i2^{i} &= 2^{a+1}(a-1) + 2 + (a+1)2^{(a+1)} \\
                                   &= 2^{(a+1)}[(a-1) + (a+1)] + 2 \\
                                   &= 2^{(a+1)}2a + 2 \\
                                   &= 2^{(a+1)+1}a + 2 \\
                                   &= 2^{(a+1)+1}[(a+1)-1] + 2 \\
        \end{flalign*}
        \subitem logo
        \begin{equation}
            \sum_{i=0}^{(a+1)}i2^{i} = 2^{(a+1)+1}[(a+1)-1] + 2
        \end{equation}
        

        \item \textbf{Base da Indução:} Vamos provar que $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$
        ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.

        \item Isto é:
        \begin{equation}
            \sum_{i=0}^{k}i2^{i} = 2^{k+1}(k-1) + 2, %Proposicao(k)
            \forall k \in \{0\} %setBase
        \end{equation}

        \subitem Por um lado, temos
        \subitem \begin{equation*} 
                    \sum_{i=0}^{0}i2^{i} = 0.2^{0} = 0
                 \end{equation*}

        \subitem pelo outro
        \subitem \begin{equation*}
                    2^{0+1}(0-1) + 2 = 2(-1) + 2 = -2 +2 = 0
                 \end{equation*}

        \subitem logo
        \subitem \begin{equation}
                    \sum_{i=0}^{0}i2^{i} = 2^{0+1}(0-1) + 2
                 \end{equation}

        \subitem   Portanto $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$ ao qual o argumento do passo de indução
        \subitem   não se aplica.


        \item Portanto,
        \begin{equation}
            \sum_{i=0}^{n}i2^{i} = 2^{n+1}(n-1) + 2, %Proposicao(n)
            \forall n \in \mathbb{N} %Quantificador
        \end{equation}

        $\hfill \square $
    \end{itemize}


\end{document}
